데이터베이스 2주차 보고서

그림으로 배우는 데이터 베이스 1, 2장
1장: 데이터베이스의 기본
데이터베이스의 특징
데이터베이스 관리 시스템(DBMS)
데이터베이스 도입 이유 - 데이터 정렬/검색
                     - 데이터의 형식이나 제한 정할 수 있음
                     - 데이터의 모순 방지
                     - 부정한 접근 방지
                     - 장애 시 데이터 복구
데이터베이스 관리 시스템 종류 - 상용 / 오픈소스
데이터베이스 조작 명령문(SQL)

2장: 데이터의 보존 형식
데이터 저장 형식 - 계층형
                - 네트워크형
                - 관계형(★)
관계형 데이터베이스 저장 방법
테이블 결합
관계형의 장단점
NoCQL, 종류 - 키 밸류형
            - 컬럼 지향형
            - Document 지향형
            - 그래프형

발표자: 김민서
준비한 질문 5개
Q1. 사용자는 데이터베이스 관리 시스템과 SQL을 사용해 무슨 형식으로 주고 받는가?
A1. 대화

Q2. 회사의 조직도에 활용하기 좋은 데이터 모델의 종류는?
A2. 계층형

Q3. 관계형의 단점 한 가지만
A3. 데이터를 분산할 수 없음, 처리속도가 느림, 표현하기 어료운 데이터가 있음(그래프, XML/JSON 등)

Q4. 책에서 소개한 NoSQL 데이터베이스 종류 4가지는?
A4. 키 밸류형, 컬럼 지향형, Document 지향형, 그래프형

Q5. 컬럼 지향형이 관계형과 다른 점 한 가지?
A5. 열의 이름이나 개수가 고정되어 있지 않은 것, 행마다 나중에 열을 동적으로 추가 할 수 있는 것, 다른 행에 존재하지 않는 열도 생성할 수 있는 것

다른 팀원들이 준비한 질문 5개씩
송희
Q1. DB에 명령을 보내기 위한 언어는?
A1. SQL

Q2. 상용 DB관리 시스템은 무료인가?
A2. 아님

Q3. 데이터 모델 형식 중 태표적인 DBMS는 무엇인가?
A3. 관계형

Q4. 각 레코드의 각각의 입력 항목을 뭐라고 부르는가?
A4. 필드

Q5. 관계형의 장/단점 각각 1개씩
A5. 복수의 테이블이 관련된 구성으로 데이터를 저장해 설계를 통해 동일한 데이터가 여러 곳으로 흩어져 존재하는 것 방지, 데이터가 방대해짐에 따라 처리하는 속도가 느려짐

정유정
Q1. 데이터 베이스의 특징은?
A2. 등록, 정리, 검색

Q2. 데이터 베이스 관리 시스템은 사용자와 데이터 베이스 사이에서 어떤 역할을 할까? 
A2. 중계역할

Q3. 데이터 베이스 모델의 종류를 말해라.
A3. 계층형, 네트워크형, 관계형

Q4. 테이블을 결합하기 위해서 무엇이 필요할까요?
A4.키 역할을 하는 칼럼

Q5. nosql의 강단점 각각 하나씩
A5. ex) 다양한 구조의 데이터를 저장할 수 있음, 관계형인 데이터끼리 결합이 지원되지 않음

총 10개의 질문 중 1개를 틀렸다.